\feast{VIAP}{Aux vigiles des apôtres}{}

\rubric{Oraison propre. À défaut:}

\oratio{Da, quǽsumus, omnípotens Deus:\pscross{} ut beáti \rubric{N.} Apóstoli tui, quam prævenimus, veneránda solémnitas,\psstar{} et devotiónem nobis áugeat et salútem. Per Dóminum.}{}

\rubric{Si oraison prédécente est déjà employée ce jour dans l'office ou la commémoraison d'un confesseur pontife:}

\oratio{Quǽsumus, omnípotens Deus,\pscross{} ut beátus N. Apóstolus, cujus prævenímus festivitátem, tuum pro nobis implóret auxílium:\psstar{} ut a nostris reátibus absolúti a cunctis étiam perículis eruámur. Per Dóminum.}{}

\feast{APEX}{Commun des apôtres et évangélistes\\hors du temps pascal}{}

%% TODO pour Barnabé, indiquer à son emplacement les éléments conservés du commun?

\commonhour{Aux premières Vêpres}

\gscore{APEXLA1}{1}{Voici mon commandement: c’est que vous vous aimiez les uns les autres comme je vous ai aimés.}
\psalmusref{109}
\gscore{APEXLA2}{2}{Personne n’a un plus grand amour que celui qui donne sa vie pour ses amis.}
\psalmusef{110}
\gscore{APEXLA3}{3}{Vous êtes mes amis, si vous faites ce que je vous commande.}
\psalmusref{111}
\gscore{APEXLA4}{4}{Bienheureux les pacifiques, bienheureux ceux qui ont le cœur pur, parce qu’ils verront Dieu.}
\psalmusref{112}
\gscore{APEXLA5}{5}{C’est par votre patience que vous posséderez vos âmes.}
\psalmusref{116}

\capitulum{Eph. 2:19-20}{Fratres: Jam non estis hóspites et ádvenæ:\pscross{} sed estis cives Sanctórum et doméstici Dei: superædificáti super fundaméntum Apostolórum et Prophetárum,\psstar{} ipso summo angulári lápide Christo Jesu.}{}

\hymnus{APEXVH}
\altertonus
\gscore{APEXVHb}{}{}

\versiculus{In omnem terram exívit sonus eórum.}{Et in fines orbis terræ verba eórum.}{Leur bruit s’est répandu dans toute la terre.}{Et leurs paroles jusqu’aux confins du globe.}

\gscore{APEX1VAM}{Mag}{Ils vous feront comparaître dans leurs assemblées et vous flagelleront dans leurs synagogues et vous serez conduits à cause de moi devant les gouverneurs et les rois, en témoignage pour eux et pour les nations.}

\rubric{Oraison propre.}

\commonhour{Aux Laudes}

\rubric{Antiennes des premières Vêpres, psaumes festifs, capitule et hymne des premières Vêpres.}

\versiculus{Annuntiavérunt ópera Dei.}{Et facta ejus intellexérunt.}{Ils ont annoncé les œuvres de Dieu.}{Et ils ont compris les choses qu’il a faites.}

\gscore{APEXLAB}{Ben}{Vous qui avez tout quitté et qui m’avez suivi, vous recevrez le centuple et vous posséderez la vie éternelle.}

\rubric{Aux petites heures, antiennes des Laudes, sauf la quatrième.}

\commonhour{À Tierce}

\rubric{Capitule des premières vêpres.}

\gscore{APEXTR}{}{\rr Leur bruit s’est répandu dans toute la terre. \vv Et leurs paroles jusqu’aux confins du globe.}

\commonhour{À Sexte}

\capitulum{Ac. 5: 12}{Per manus autem Apostolórum fiébant signa et prodígia multa in plebe.}{}

\gscore{APEXSR}{}{\rr Vous les établirez princes sur toute la terre. \vv Ils se souviendront de votre nom, Seigneur, dans toute la suite des générations.}

\commonhour{À None}

\capitulum{Ac. 5: 41}{Ibant Apóstoli gaudéntes a conspéctu concílii,\psstar{} quóniam digni hábiti sunt pro nómine Jesu contuméliam pati.}{}

\gscore{APEXNR}{}{\rr Vos amis ont été grandement honorés, ô Dieu. \vv Leur autorité de princes a été établie avec une grande puissance.}

\commonhour{Aux secondes Vêpres}

\gscore{APEXVA1}{1}{Le Seigneur l'a juré dans uns serment irrévocable : tu es prêtre à jamais.}
\psalmusref{109}
\gscore{APEXVA2}{2}{Il sera placé par le Seigneur parmi les princes de son peuple.}
\psalmusref{110}
\gscore{APEXVA3}{3}{Vous as rompu mes liens, Seigneur : c’est à toi que je sacrifierai une hostie de louanges.}
\psalmusref{115}
\gscore{APEXVA4}{4}{Ils allaient, ils allaient en pleurant, jetant leurs semences.}
\psalmusref{125}
\gscore{APEXVA5}{5}{Leur autorité de princes a été établie avec puissance, tes amis ont été honorés, ô Dieu.}
\psalmusref{138}

\rubric{Capitule et Hymne des premières Vêpres.}

\versiculus{Annuntiavérunt ópera Dei.}{Et facta ejus intellexérunt.}{Ils ont annoncé les œuvres de Dieu.}{Et ils ont compris les choses qu’il a faites.}

\gscore{APEX2VAM}{Mag}{Soyez courageux dans la guerre ; combattez contre l’ancien serpent, et vous recevrez le royaume éternel.}

%[Oratio pro Evangelistae]
%@:Oratio 1 loco:s/(Apóstoli tui)/$1 et Evangelístæ/

\feast{COSP}{Commun des papes}{}

\rubric{Tout au commun d'un ou plusieurs martyrs ou confesseurs pontifes, selon le cas, sauf l'oraison, ci-dessous.}

\rubric{pour un seul:}

\oratio{Gregem tuum, Pastor ætérne, placátus inténde:\pscross{} et, per beátum \rubric{N.} \orubpar{}Mártyrem tuum atque\crubpar{} Summum Pontíficem, perpétua protectióne custódi;\psstar{} quem totíus Ecclésiæ præstitísti esse pastórem. Per Dóminum.}{}

\rubric{pour plusieurs:}

\oratio{Gregem tuum, Pastor ætérne, placátus inténde:\pscross{} et per beátos \rubric{N.} et \rubric{N.} \orubpar{}Mártyres tuos atque\crubpar{} Summos Pontífices perpétua protectióne custódi;\psstar{} quos totíus Ecclésiæ præstitísti esse pastóres. Per Dóminum.}{}

\rubric{pour la commémoraison d'un autre pape:}

\oratio{Deus, qui Ecclésiam tuam, in apostólicæ petræ soliditáte fundátam, ab infernárum éruis terróre portárum:\pscross{} præsta, quǽsumus; ut, intercedénte beáto \rubric{N.} \orubpar{}Mártyre tuo atque\crubpar{} Summo Pontífice, in tua veritáte persístens, contínua securitáte muniátur. Per Dóminum.}{}

\feast{UMEX}{Commun d'un martyr hors du temps pascal}{}

\commonhour{Aux premières Vêpres}

\rubric{Antiennes des Laudes, psaumes des premières Vêpres du commun des Apôtres.}

\capitulum{Jc 1: 12}{Beátus vir, qui suffert tentatiónem:\pscross{} quóniam cum probátus fúerit, accípiet corónam vitæ,\psstar{} quam repromísit Deus diligéntibus se.}{Heureux l’homme qui supporte l’épreuve avec persévérance, car, sa valeur une fois vérifiée, il recevra la couronne de la vie promise à ceux qui aiment Dieu.}

\hymnus{UMEXVH}
\altertonus
\hymnus{UMEXVHb}

\versiculus{Glória et honóre coronásti eum, Dómine.}{Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.}{Tu l'as couronné de gloire et d'honneur, Seigneur.}{Et tu lui as soumis les œuvres de tes mains.}



[Oratio]
Præsta, quǽsumus, omnípotens Deus: ut, intercedénte beáto N. Mártyre tuo, et a cunctis adversitátibus liberémur in córpore, et a pravis cogitatiónibus mundémur in mente. Per Dóminum.

[Oratio]
Præsta, quǽsumus, omnípotens Deus: ut, qui beáti N. Mártyris tui natalítia cólimus, intercessióne ejus in tui nóminis amóre roborémur. Per Dóminum.

[Oratio altera]
Da, quǽsumus, omnípotens Deus: ut, qui beáti N., Mártyris tui, solémnia cólimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur. Per Dóminum.

%% Un martyr pontife

[Oratio]
Deus, qui nos beáti N. Mártyris tui atque Pontíficis ánnua solemnitáte lætíficas: concéde propítius; ut, cujus natalítia cólimus, de ejúsdem étiam protectióne gaudeámus. Per Dóminum.

[Oratio]
Infirmitátem nostram réspice, omnípotens Deus: et, quia pondus própriæ actiónis gravat, beáti N. Mártyris tui atque Pontíficis intercéssio gloriósa nos prótegat. Per Dóminum.

%% plusieurs martyrs


[Oratio]
Deus, qui nos ánnua sanctórum Mártyrum tuórum N. et N. sollemnitáte lætíficas: concéde propítius; ut, quorum gaudémus méritis, accendámur exémplis. Per Dóminum..


[Oratio]
Deus, qui nos concédis sanctórum Mártyrum tuórum N. et N. natalítia cólere: da nobis in ætérna beatitúdine de eórum societáte gaudére. Per Dóminum.


%% plusieurs martyrs pontifes

[Oratio]
Beatórum Mártyrum paritérque Pontíficum N. et N. nos, quǽsumus, Dómine, festa tueántur: et eórum comméndet orátio veneránda. Per Dóminum..

[Oratio3]
Da, quǽsumus, omnípotens Deus: ut, qui beatórum Mártyrum tuórum N. et N. solémnia cólimus, eórum apud te intercessiónibus adjuvémur. Per Dóminum.


% Confesseur ?

[Oratio]
Deus, qui nos beáti N. Confessóris tui ánnua solemnitáte lætíficas: concéde propítius; ut cujus natalítia cólimus, étiam actiónes imitémur. Per Dóminum..

[Oratio]
Adésto, Dómine, supplicatiónibus nostris, quas in beáti N. Confessóris tui sollemnitáte deférimus: ut, qui nostræ justítiæ fidúciam non habémus, ejus, qui tibi plácuit, précibus adjuvémur. Per Dóminum.

% un confesseur pontife 

[Oratio]
v. Exáudi, quǽsumus, Dómine, preces nostras, quas in beáti N. Confessóris tui atque Pontíficis solemnitáte deférimus: et, qui tibi digne méruit famulári, ejus intercedéntibus méritis, ab ómnibus nos absólve peccátis. Per Dóminum..

[Oratio]
v. Da, quǽsumus, omnípotens Deus: ut beáti N. Confessóris tui atque Pontíficis veneránda solémnitas, et devotiónem nobis áugeat et salútem. Per Dóminum..

% plusieurs confesseurs pontifes

@Commune/C4::s/beáti N. Confessóris tui atque Pontíficis/beatórum N. Confessórum tuum atque Pontíficum/

% un docteur

[Oratio]
\oratio{Deus, qui pópulo tuo ætérnæ salútis beátum N. minístrum tribuísti:\pscross{} præsta, quǽsumus; ut, quem Doctórem vitæ habúimus in terris,\psstar{} intercessórem habére mereámur in cælis. Per Dóminum.}{}

% un abbé

[Oratio]
Intercéssio nos, quǽsumus, Dómine, beáti N. Abbátis comméndet: ut, quod nostris méritis non valémus, ejus patrocínio assequámur. Per Dóminum.

% une vierge martyre

[Oratio]
Indulgéntiam nobis, quǽsumus, Dómine, beáta N. Virgo et Martyr implóret: quæ tibi grata semper éxstitit, et mérito castitátis, et tuæ professióne virtútis. Per Dóminum.

[Oratio]
Deus, qui inter cétera poténtiæ tuæ mirácula étiam in sexu frágili victóriam martýrii contulísti: concéde propítius; ut, qui beátæ N. Vírginis et Mártyris tuæ natalícia cólimus, per ejus ad te exémpla gradiámur. Per Dóminum.

% plusieurs non vierges martyres


[Oratio]
@Commune/C6b::s/Vírginum et // s/N\. et N\./N. et N./

% une non vierge non martyre

[Oratio]
Exáudi nos, Deus, salutáris noster: ut sicut de beátæ N. festivitáte gaudémus; ita piæ devotiónis erudiámur afféctu. Per Dóminum.

% une non vierge martyre


[Oratio]
@Commune/C6::s/Vírginis et // s/N\./N./


% plusieurs vierges martyres

[Oratio]
Da nobis, quǽsumus, Dómine Deus noster, sanctárum Vírginum et Mártyrum tuárum N. et N. palmas incessábili devotióne venerári: ut quas digna mente non póssumus celebráre, humílibus saltem frequentémus obséquiis. Per Dóminum.

% une vierge non martyre

[Oratio]
@Commune/C7a:: s/N\./N. Vírginis tuæ/

%% ded


[Oratio]
!In Anniversario Dedicationis Ecclesiæ
v. Deus, qui nobis per síngulos annos hujus sancti templi tui consecratiónis réparas diem, et sacris semper mystériis repræséntas incólumes: exáudi preces pópuli tui, et præsta; ut quisquis hoc templum benefícia petitúrus ingréditur, cuncta se impetrásse lætétur. Per Dóminum.

[Oratio in 2 loco]
!In ipso die Dedicationis Ecclesiæ et per Ottava, et quando varianda est Oratio 
v. Deus, qui invisibíliter ómnia cóntines, et tamen pro salúte géneris humáni signa tuæ poténtiæ visibíliter osténdis: templum hoc poténtia tuæ inhabitatiónis illústra, et concéde; ut omnes, qui huc deprecatúri convéniunt, ex quacúmque tribulatióne ad te clamáverint, consolatiónis tuas benefícia consequántur. Per Dóminum.


[Oratio in 2 loco] (ad missam)
Deus, qui invisibíliter ómnia cóntines, et tamen pro salúte géneris humáni signa tuæ poténtiæ visibíliter osténdis: templum hoc poténtia tuæ inhabitatiónis illústra, et concéde; ut omnes, qui huc deprecatúri convéniunt, ex quacúmque tribulatióne ad te clamáverint, consolatiónis tuæ benefícia consequántur. Per Dóminum.

%% BVM


[Oratio]
Concéde nos fámulos tuos, quǽsumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére: et, gloriósa beátæ Maríæ semper Vírginis intercessióne, a præsénti liberári tristítia, et ætérna pérfrui lætítia. Per Dóminum.

%% CSMS


[Oratio]
@Commune/C11

%%OPBMV

[Oratio]
@Sancti/01-01


[Oratio 1]
@Commune/C11:Oratio:s/^/v. /
(sed rubrica cisterciensis)
@Commune/C11:Oratio:s/^/v. / s/$/~/m s/Per Dominum/Per Christum\n\$Amen/


[Oratio 2]
Deus, qui de beátæ Maríæ Vírginis útero Verbum tuum, Angelo nuntiánte, carnem suscípere voluísti: præsta supplícibus tuis; ut, qui vere eam Genetrícem Dei crédimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur.
$Per eumdem


[Oratio Prima]
v. Deus, qui virginálem aulam beátæ Maríæ, in qua habitáres, elígere dignátus es: da, quǽsumus; ut, sua nos defensióne munítos, jucúndos fácias suæ interésse commemoratióni.
$Qui vivis


[Oratio Tertia]
@Sancti/01-01:Oratio


[Oratio Sexta]
v. Concéde, miséricors Deus, fragilitáti nostræ præsídium; ut, qui sanctæ Dei Genetrícis memóriam ágimus; intercessiónis ejus auxílio, a nostris iniquitátibus resurgámus.
$Per eumdem


[Oratio Nona]
v. Famulórum tuórum, quǽsumus, Dómine, delíctis ignósce: ut qui tibi placére de áctibus nostris non valémus: Genitrícis Fílii tui Dómini nostri intercessióne salvémur:
$Qui tecum


[Oratio Completorium]
v. Beátæ et gloriósæ semper Vírginis Maríæ, quǽsumus, Dómine, intercéssio gloriósa nos prótegat, et ad vitam perdúcat ætérnam. Per Dóminum.

