\part{Psalterium}

\chapter{Dimanche à Laudes}

\gregorioscore{P1F1LA}{}

\psalmus{92}
\psalmus{99}
\psalmus{62}
\canticum{Dn3}{Canticum trium Puerorum}{Dan. 3, 57-88 et 56}
\psalmus{148}

%% ceci est le cap per annum, remplacer par le tp
\capitulum{Ap. 7: 12}
{Benedíctio, et cláritas, et sapiéntia, et gratiárum áctio,\pscross{} honor, virtus, et fortitúdo Deo nostro\psstar{} in sǽcula sæculórum. Amen.}
{Louange, gloire, sagesse et action de grâce, honneur, puissance et force à notre Dieu, pour les siècles des siècles. Amen.}


\chapter{Dimanche à Prime}

\rubric{Hymne \normaltext{Jam lucis ordo sídere}, selon les divers tons, page \pageref{ORPHa}.}

\psalmus{117}
\psalmus{118-i}
\psalmus{118-ii}

\chapter{Dimanche à Tierce}

\chapter{Dimanche à Sexte}

\chapter{Dimanche à None}

\chapter{Dimanche à Vêpres}

\chapter{Dimanche à Complies}

\chapter{Vendredi à Laudes}

\chapter{Vendredi à Prime}

\chapter{Vendredi à Tierce}

\chapter{Vendredi à Sexte}

\chapter{Vendredi à None}

\chapter{Vendredi à Vêpres}

\chapter{Vendredi à Complies}

\chapter{Mardi à Laudes}

\chapter{Mardi à Prime}

\chapter{Mardi à Tierce}

\chapter{Mardi à Sexte}

\chapter{Mardi à None}

\chapter{Mardi à Vêpres}

\chapter{Mardi à Complies}

\chapter{Mercredi à Laudes}

\chapter{Mercredi à Prime}

\chapter{Mercredi à Tierce}

\chapter{Mercredi à Sexte}

\chapter{Mercredi à None}

\chapter{Mercredi à Vêpres}

\chapter{Mercredi à Complies}

\chapter{Jeudi à Laudes}

\chapter{Jeudi à Prime}

\chapter{Jeudi à Tierce}

\chapter{Jeudi à Sexte}

\chapter{Jeudi à None}

\chapter{Jeudi à Vêpres}

\chapter{Jeudi à Complies}

\chapter{Vendredi à Laudes}

\chapter{Vendredi à Prime}

\chapter{Vendredi à Tierce}

\chapter{Vendredi à Sexte}

\chapter{Vendredi à None}

\chapter{Vendredi à Vêpres}

\chapter{Vendredi à Complies}

\chapter{Samedi à Laudes}

\chapter{Samedi à Prime}

\chapter{Samedi à Tierce}

\chapter{Samedi à Sexte}

\chapter{Samedi à None}

\chapter{Samedi à Vêpres}

\chapter{Samedi à Complies}


\part{Ordinaire de l'Office}

\chapter{À Laudes}

\rubric{Aux féries et aux fêtes simples:}

\smallscore{DIA_ferialis}{\vv Dieu, viens à mon aide. \rr Seigneur, viens vite à mon secours. Gloire au Père, et au Fils, et au Saint-Esprit, comme il était au commencement, maintenant et toujours, dans les siècles des siècles. Amen. Alléluia. \rubric{de la Septuagésime à la Semaine Sainte, on remplace \normaltext{Alléluia} par:} Louange à toi, ô Christ, roi d'éternelle gloire.}

\rubric{Le dimanche et aux fêtes à trois nocturnes:}

\gscore{DIA_festivus}{}

\chapter{À Prime}

\gscore{DIA_ferialis}{}

%% TODO ton pascal du jam lucis

\rubric{Psalmodie du jour, au Psautier.}

\capitulum{1 Tim. 1: 17}{Regi sæculórum immortáli et invisíbili,\pscross{} soli Deo honor et glória\psstar{} in sǽcula sæculórum. Amen.}{Au roi des siècles, Dieu immortel, invisible et unique, honneur et gloire pour les siècles des siècles ! Amen.}

\gscore{ORPRc}{}{\rr Christ, Fils du Dieu vivant, ayez pitié de nous, alléluia, alléluia \vv Qui êtes assis à la droite du Père. \vv Gloire au Père, au Fils, et au Saint-Esprit.}

% TODO versets propres pour l'ascension, la pentecote et la bvm


%% Lbrev:

\rubric{Au temps Pascal:}

\lbrev{Col. 3: 1-2}{Si consurrexístis cum \textbf{Chri}sto,\pscross{} quæ sursum sunt quǽrite, ubi Christus est in déxtera \textit{Dei} \textbf{se}dens:\psstar{} quæ sursum sunt sápite, non quæ super terram.}{}

\rubric{Après l'Ascension:}

\lbrev{}

\chapter{À Tierce}

\gscore{DIA_ferialis}{}


\chapter{À Sexte}

\gscore{DIA_ferialis}{}


\chapter{À None}

\gscore{DIA_ferialis}{}


\chapter{À Vêpres}

\rubric{Aux féries et aux fêtes simples:}

\smallscore{DIA_ferialis}{\vv Dieu, viens à mon aide. \rr Seigneur, viens vite à mon secours. Gloire au Père, et au Fils, et au Saint Esprit, comme il était au commencement, maintenant et toujours, dans les siècles des siècles. Amen. Alléluia. \rubric{de la Septuagésime à la Semaine Sainte, on remplace \normaltext{Alléluia} par:} Louange à toi, ô Christ, roi d'éternelle gloire.}

\rubric{Le dimanche et aux fêtes à trois nocturnes:}

\gscore{DIA_festivus}{}

%% TODO ajouter le suffrage de la Croix, qui est propre au TP

\chapter{À Complies}

\gscore{P1CA}{}{} % même antienne alléluiatique tous les jours